\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes}
\usepackage{geometry}

\geometry{hmargin=1.5cm,vmargin=1cm}
\begin{document}

\tikzset{
  text style/.style={
    sloped, % the text will be parallel to the connection 
    text=black,
    font=\footnotesize,
    above
  }
}
Lisez et comprenez bien l'exercice résolu ci-dessous. Il aide pour prendre en main le vocabulaire sur les graphes.

\vspace*{0.5cm}

\textbf{Exercice 1} :
On considère le graphe ci-dessous :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}

\node[draw,circle] (A) at (0,0) {A};
\node[draw,circle] (B) at (2,0) {B};
\node[draw,circle] (C) at (2,2) {C};
\node[draw,circle] (D) at (0,2) {D};
%\node[draw,circle] (E) at (-1,-1) {E};
%\node[draw,circle] (F) at (1,-1) {F};
%\node[draw,circle] (G) at (1,1) {G};
\draw (A) -- (B); 
\draw (A) -- (C);
\draw (B) -- (C);
\draw (B) -- (D); 
\draw (A) -- (D);
\draw (C) -- (D);

\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}

\node[draw,circle] (A) at (-2,2) {A};
\node[draw,circle] (C) at (-2,0) {C};
\node[draw,circle] (B) at (0,1) {B};
\draw[-] (A) -- (C);
\draw[-] (A) -- (B);







\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}

\node[draw,circle] (A) at (0,3) {A};
\node[draw,circle] (C) at (3,3) {C};
\node[draw,circle] (F) at (1.5,6) {F};
\node[draw,circle] (B) at (4,0) {B};
\node[draw,circle] (H) at (9,5) {H};
\node[draw,circle] (E) at (8,-1) {E};
\node[draw,circle] (G) at (7,1) {G};
\draw[above] (A) -- (F) node [midway, fill=white,font=\small] {6};
\draw[above] (A) -- (C) node [midway, fill=white,font=\small] {1};
\draw[above] (A) -- (B) node [midway, fill=white,font=\small] {7};
\draw[above] (C) -- (F) node [midway, fill=white,font=\small] {5};
\draw[above] (C) -- (B) node [midway, fill=white,font=\small] {7};
\draw[above] (C) -- (H) node [midway, fill=white,font=\small] {8};
\draw[above] (F) -- (G) node [near start, fill=white,font=\small] {1};
\draw[above] (E) -- (B) node [midway, fill=white,font=\small] {1};
\draw[above] (B) -- (H) node [midway, fill=white,font=\small] {4};
\draw[above] (E) -- (G) node [midway, fill=white,font=\small] {6};

\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{document}